【企債出事】罕見一周連環債券違約！人民幣票據爆煲

《証券日報》報道，繼7月16日「15中城建MTN001」發生違約之後，上海清算所日前發佈的公告顯示，博源控股2013年度第一期中期票據（「13博源MTN001」）未按期足額償付本息，發生8億元人民幣的中期票據違約。至此，今年以來債券市場已發生28宗違約事件，違約債券餘額已達291.87億元人民幣，涉及發行人共16家。對於債券市場而言，一周內傳出兩宗債券違約的消息並非常見。

對於此次「13博源MTN001」如預期般「爆雷」，業內人士反應較為平淡。某券商固收分析人士指出，該債券的發行人已是既有違約主體，之前違約的債券仍未解決完畢，更難以籌措此次債券的兌付資金，違約也是意料之中的事。

債轉股
鎂轉冥

5毛：又話支爆 爆未?

今年以來債券市場已發生28宗違約事件

連登d反侵撚無哂野講

以前：債券算比較安全（vs股票）的投資工具

而家：愈安全的地方等於愈危險的地方

繼續支持侵侵制裁鄰國

沒事兒 沒事兒

爆左咁點？ 即時變廢紙？

救左市啦

據《21 媒體》7 月18 日晚間報道，央行近日將按一定的額度，為一級交易商額外給予MLF 資金。對超出月初報送貸款額度之外的增量貸款投放（非票據或同業借款），按1:1 給予MLF 資金；對AA+及以上評級的信用債，按1:1 給予MLF，AA+以下評級按1:2 給予MLF。

睇下邊個既債券啦

e.g. 潘杰出2年債券,同你講10厘息

強國唔會出事

正苦唔係拎D強積金 養老金 去買債券咩?

沒事兒，樓價再漲一漲就完事

爆煲嚟講，支共認第二，冇人敢認第一

愈危險既地方就直情即死

你嘅咩啲錢？

係国家㗎

唔係生意夠大借錢就唔洗還架咩？